#Практика #Диплом 

15-28 мая - практика. ~~30-31~~ 29-30 (передвинули в конце) - сдача отчетов по практике.

Задание на практику утверждает научрук. Научрук заносит какой-то документ с программой практики на кафедру. Какие-то лишние задания он давать не должен. Даст что-то по диплому, потом в РПЗ эту работу и вставим.

Можно взять в какой-то компании справку, что они готовы взять тебя на преддипломную практику. Раньше это было обязательно, и если нигде не устраивался, тебя назначали в какую-то шарагу, при этом лишь *счастливчики* назначались проходить преддиплом на кафедре.

На кафедре вообще ничего не надо будет делать. А на работе прохождение практики зависит от требований начальства.

По окончании практики мы сдаём отчёт минимум на 10 страниц. Результат всего - **отчет** о прохождении преддипломной практики и **оценка**. См. образец на [Оксюморон>ВКРБ](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023). Отчет сдается то ли Кротову, то ли секретарю Татьяне Петровне.
В промежуток от последнего дня после окончания практики до дня после (крч дедлайн +- 1 день) бежим к научруку и получаем **оценку**.

Идея такая, что мы смотрим, как специалисты работают в компании, исправляем диплом, получив новый опыт.

С 1 июня - защита диплома.


## Задание

Требования по практике тут: [[Форма отчета студента по преддипломной практике.docx]]

Любое задание по диплому от научрука. Можно НИР переоформить.

Задание от Канева:
1. Описать детальные требования к проекту.
2. На основе п. 1 составить новые задачи по доработке любой части системы.
3. Описать как всё реализовано сейчас - список методов, компонентов, технологии, доступный функционал и условия. По сути, это просто конструкторская часть РПЗ.

Задание от Гапанюка:
1. Переоформить первую часть РПЗ.


## Требования

1. Оформление на [Оксюмороне ВКР](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023) лежит внизу.
	- Пример: [[ИУ5_84б_Подопригорова_Н_Преддипломная_практика.docx]]
	- Шаблон стилей: [[ИУ5-89б_Иванов_И_И_ДП — шаблон со стилями для дипломной практики.docx]]

2. Название документа: ИУ5-89б_Иванов_И_И_ДП.docx



Антиплагиатом проверяются только документы, а не код программы.

В приложении А к РПЗ идет граф часть

НИР прогонять через тестВКР не нужно. Нужно РПЗ

Для тех, кто проходит практику на кафедре, название предприятия на титульнике просто "*МГТУ им. Н.Э. Баумана*". Не "кафедра ИУ5" и не " НУК ИУ МГТУ им. Н.Э. Баумана".

Приложения не обязательны
объем от 15 страниц и больше.



## Подпись

У научрука. Потом сдавать Кротову.

Если проходишь практику на кафедре, руководитель практики от предприятия на титульном листе отсутствует. Расписываются научный руководитель и руководитель практики от кафедры (Кротов Ю.Н.)





